擔心華間諜活動 澳國防部員工禁用微信

擔心華間諜活動 澳國防部員工禁用微信

澳洲方面擔心微信的數據或被利用。（資料圖片）

【晴報專訊】澳洲傳媒報道，該國國防部已禁止員工在工作手機上，下載中國應用程序微信，這進一步凸顯澳擔心中國的「間諜活動」。

《澳洲金融評論報》前天引述國防部一名發言人稱，國防部不提供或支持在國防部的移動設備上，使用未經授權的軟件，包括微信。國防部只允許現役軍人有限使用facebook，對WhatsApp則正進行「安全評估」。

一名據稱與澳洲聯邦政府有聯繫的網絡安全專家表示，對微信的擔心並非僅限於它與中國政府的密切關係，也與其用戶數據可能被「利用」有關，「他們（國防部）認為像微信這樣的應用軟件具有更高的收集和監控數據的能力」。

藉國安反對中企投資

報道又稱，與澳國防部有業務往來的企業尚未禁用微信，兩家專業服務企業表示，員工在與中國客戶打交道時經常使用微信。

報道還認為，澳軍方禁用微信，是澳美等國以國家安全為由，反對中企投資的行為之一。

據悉，在去年11月，印度國防部亦向沿中印實際控制綫駐紮士兵下達指令，要求他們刪除微信和微博。

編輯：許何

美術：熊偉然